16.
Tuli ette: Kõrsuansu peremees Prits Ando ja kaewab sui on tema keldrist õlut joodud, uks olnud lukkus, aga hommikul olnud lõhutud ja üks kirwes leitud ukse takka, seda hoidnud tema järel. Nüüd wähe aja eest käinud Jaani peremehe poeg kirwest kätte saamas, isa olla sõnna jätnud. 70 toobine ankur olla olnud ise lasknud õhtul pealt kolmetoobise kappa täie wälja aga hommikul arwab weel 30 toop aga sees olewad. Jüri Kante ja Juhan Ambos olla hommikul nähtud seal ligidal olewad.
Jüri Kante sai kohtu ette kutsutud ja temalt küsitud: Tema räägib on weel jooma jänu olnud, läinud õuest ämbrit tooma ja J. Ambos teinud selle ajaga keldri ukse lahti siis nemad lasknud kahekesi ligi täie ämbri ja olid wäljas joonud ja Hans Kantele ka annud.
Juhan Ambos ei wõinud kaa seda asja salata, peremees on õhtul neile ise annud ja J. Kante olla pärast ämbriga weel toonud, wana lagund ukse puru olla olnud, Hans Kante rägib õlut on tema nende kääst joonud aga tema ei teada kuidas keldrist toodud.
See peale ühendasid endid kohtu liikmed ja tegid see Mõistus: Jaani peremees Juhan Ambos maksab 2 rubla trahwi, et on oma lubaga Kõrsuansu keldrist J. Kantega õlut toonud. Jüri Kante saab 20 hoopi witsu et on ämrit toonud ja J. Ambos'ega seltsis Kõrsuansu keldris käinud õlut laskmas. Hans Kante maksab 1 rubl trahwi et on warastud õlut joonud ja mitte siis ülesannud. 1 rubla 50 kop. saab Prits Ando ja 1 rubla 50 kop saab walla laeka.
